Q)explain mixed datatype i.e., union of datatypes
A)we can assign multiple datatypes to a single variable
let x : number | boolean
x will accept either number or boolean
Like this we can mention any no.of datatypes

Q)what is the difference between
let x : number | boolean | string
let y : any
A)we can get suggestions for x but not for y

Q)what is the output of
function add(x, y){
	return (x+y)
}

console.log(add(10,20))

A) 30

Q)what is the output of
function add(x, y){
	return (x+y)
}

console.log(add(10,'Satish'))
A)10Satish

Q)what is the output of
function add(x:number, y:number){
	return (x+y)
}

console.log(add(10,'Satish'))
A)compilation error
we are sending 'string' but receiver is expecting 'number'
recommended way is mentioning datatype

Q)what is optional parameter
A)we have to put ? mark before colon 

function add(x:number, y?:number){
	if(y){
		return (x+y)
	}else{
		return x
	}
}

console.log(add(10))

Q)Is there any restriction on optional parameter
A)it should be last parameter. Otherwise we cannot identify which is optional and which is required parameter

Q)Can we have any no.of optional parameters
A)yes, but all of them we should mention at the end.
Then it will consider one-to-one
