Q)How to get data from class to view
A)we can do in two ways 
1. interpolation
2. property binding

Q)How to skip test file while creating component
A)ng g c components/interpolation --skip-tests=true

Q)explain interpolation
A)we can access the member(property or method) of class using double curly braces in html
{{propertyName}}
propertyName should be public. Otherwise we cannot access outside the class

Q)explain modifiers
A)private, protected ,public
public is default

Q)write a program to access property of class in html to write "Hello Srinivas"
A)
way 1:
<h2>{{"Hello " + name}}</h2>
way 2:
<h2>Hello {{name}}</h2>

Q)wap to display length of property class
A)<h2> my name length is {{name.length}}</h2>
Here name is of string. we can get suggestions just like java

Q)where can we use backticks for string
A)only class but not view

Q)wap to access method of class using interpolation
A)
getMyName(){
	return "hi srini"
}

<h2>{{getMyName()}}</h2>

Q)wap to access method of class using interpolation but access property of class from the method
A)ts:
export class InterpolationComponent {
  
  public name : string = `Satish Konduru`

  getMyName(){
    return `hi ${this.name}`
  }
}

html:
<h2>{{getMyName()}}</h2>

Q)Can we assign value in interpolation i.e., {{x=10}}
A)No

Q)Can we increment a variable in interpolation
A)No, because it is kind of assignment only
{{x++}} is nothing but {{x = x+1}}

Q)Can we use global object properties in interpolation
A)No 
{{window.location.href}}
But we can create a variable in class file and access in view file

eg:
class:
export class InterpolationComponent {
 public myLocation=window.location.href
}

view:
{{myLocation}}

Q)interpolation is which way data binding
A)one way data binding i.e., from class to view